[幾時到六四?] 加國安省通過動議 設南京大屠殺紀念日

加拿大安大略省議會，於當地時間26日通過將每年12月13日訂為南京大屠殺紀念日的無約束力動議，成為西方國家中首個省議會通過有關「設立南京大屠殺紀念日」動議的地區。

提出動議的省議會華裔議員黃素梅指，安大略省甚少人知道第二次大戰期間日軍在亞洲的暴行，設立南京大屠殺紀念日，目的是令到安省的民眾，特別是青少年了解這一段歷史。

據新華社報道，安省議會去年已一讀和二讀通過，黃素梅提出將每年12月13日定為安大略省「南京大屠殺紀念日」的議案，但因受日本裔的國會議員阻撓，仍未列入三讀程序。黃素梅決定先爭取省議會通過相關動議，然後再爭取議案通過。動議雖無法律約束力，但可表明省議會的立場。

是咪要開P慶祝架？

定左"長春紀念日"未？？？？

關加拿大咩事...
個議員係大陸黎?

無約束力既
日日都有節日啦